逾200萬戶登記「轉數快」 研繳政府賬單

【星島日報報道】財經事務及庫務局局長劉怡翔表示，金管局去年推出「轉數快」系統，截止去年底已逾200萬戶登記，共處理了逾481萬宗交易，總金額達至1050億港元和28億元人民幣。他更指，政府正研究引入「轉數快」讓市民繳交政府賬單。

立法會今早續會，通過推動金融科技中心發展的議案及其他修正案，但否決公民黨郭榮鏗的修正案。財經事務及庫務局局長劉怡翔表示，投資推廣署設立的專責小組主力吸引海外投資者落戶香港，而各監管機構與海外國家簽署金融科技協議，數碼港會為業界提供不同支援。

劉怡翔更指，金管局去年9月推出「轉數快」系統，截止去年底已逾200萬戶登記，共處理了逾481萬宗交易，總金額達至1050億港元及28億元人民幣，平均每日處理大約5萬宗交易，以及11億港元交易金額。政府正研究引入「轉數快」，讓市民繳交政府賬單。他又強調，政府在推動金融科技時會特別保障市民個人資料。

好努力咁擊退支那寶同微信

估唔到係HKMA出手做

轉數快都算係頂住大陸寶同微信支付既競爭對手，反觀廢物八達通真係不思進取

關乜事

hkma

金管局算唔算係小型清泉

非也，它要做的就是將你們存入SVF的錢統一存放在金管局內，再冇法動用一分一毫，即中國大陸網銀做法

最想係所有野脫離香港金融體系 不過依啲野有錢人先做到